美三參議員 促公開華干預美選舉情報

美三參議員
促公開華干預美選舉情報

美國民主黨參議員懷登，去年二月在貿易政策會面中與特朗普對話。資料圖片

中美貿易戰持續之際，美國國會三名民主黨參議員，當地時間周三（6日）去信國家情報總監科茨（Dan Coats），要求其公開中國干預美國選舉的相關資訊。參議員在信中提到：「可能沒有比外國勢力干預美國選舉更事關公眾利益的情報了，美國人民必須了解我們的對手進行哪些具體活動，以及程度如何。」

民主黨參議員要求科茨解密的是去年10月31日的一封信，信中描述中國對美國選舉的干預，信件目前是保密狀態。去年9月，總統特朗普曾表示中國試圖干預去年中期選舉，但並未提供證據。特朗普在主持聯合國安理會會議時說：「他們不想讓我或我們贏，因我是第一位在貿易問題挑戰中國的總統。我們正在貿易問題取勝，不想讓他們插手或干涉我們即將到來的選舉。」

相關新聞：央視歐洲分台涉貪受查形象工程恐破產

破壞公眾對民主信心

科茨上月寫給參議員的信件稱，中國是「試圖影響2018年美國大選的國家之一」，他又指，評估都集中在中國影響公眾情緒和政府政策，破壞人們對民主制度的信心，而不是像俄羅斯在2016年總統舉選時直接干預選舉。

自由亞洲電台

上一則
上一則
央視歐洲分台涉貪受查 形象工程恐破產

下一則
下一則
外國代理人登記法罕用 原為防納粹德國

央視歐洲分台涉貪受查形象工程恐破產
外國代理人登記法罕用原為防納粹德國
台長曾稱編輯自主 疑惹怒北京中共召回央視在美員工